% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[10pt]{article}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{textcomp} 
\usepackage{numprint}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage{calc}
\usepackage{multicol}
\usepackage[
  a6paper,
  landscape,
  margin=.5cm
]{geometry}
\usepackage[french]{babel}

\usepackage{amsthm}
\theoremstyle{definition}
\newtheorem*{exemple}{Exemple}

\setlength\parindent{0mm}
\pagestyle{empty}

\begin{document}

\begin{exemple}[D'après le sujet de bac ST2S-SMS Métropole -- La Réunion, 18 juin 2015.]~

  On parle d'illettrisme pour des personnes adultes qui, après avoir été scolarisées en France, n'ont pas acquis une maîtrise suffisante de la lecture, de l'écriture et du calcul pour être autonomes dans les situations simples de la vie courante.
  On étudie la population adulte âgée de 18 à 65 ans ayant été scolarisée en France.

  Dans la population étudiée, on choisit d'interroger au hasard une personne âgée de $18$ à $65$~ans qui a été scolarisée en France.

  \begin{itemize}
    \item On note $C$ l'évènement : \og la personne a effectué une scolarité complète au collège \fg{} et $\overline{C}$ l'évènement contraire.
    \item On note $I$ l'évènement : \og la personne est en situation d'illettrisme\fg{} et $\overline{I}$ l'évènement contraire.
  \end{itemize}

  \begin{multicols}{2}
    \begin{enumerate}
      \item On a reporté les informations connues sur l'arbre ci-contre. Compléter cet arbre, en reportant sur chaque branche la probabilité correspondante.

      \item
        \begin{enumerate}
          \item Décrire par une phrase l'évènement $C \cap I$.
          \item Calculer la probabilité de cet évènement.
        \end{enumerate}
      \item  Calculer la probabilité de l'évènement $I$.
    \end{enumerate}

    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}[grow=right, sloped]
        % Set the overall layout of the tree
        \tikzstyle{level 1}=[level distance=2.5cm, sibling distance=10ex]
        \tikzstyle{level 2}=[level distance=2.5cm, sibling distance=5ex]
        \node {}
        child {
          node {$\overline{C}$}
          child {
            node {$\overline{I}$}
            edge from parent node[midway, below]{$0,97$}
          }
          child {
            node {$I$}
            edge from parent node[midway, above]{$\ldots$}
          }
          edge from parent node[midway, below]{$\ldots$}
        }
        child {
          node {$C$}
          child {
            node {$\overline{I}$}
            edge from parent node[midway, below]{$\ldots$}
          }
          child {
            node {$I$}
            edge from parent node[midway, above]{$0,25$}
          }
          edge from parent node[midway, above]{$0,82$}
        };
      \end{tikzpicture}

    \end{center}
  \end{multicols}
\end{exemple}
\end{document}
